# Chinese Simplified (China) translations for wcd.
# Copyright (C) Erwin Waterlander (msgids)
# This file is distributed under the same license as the wcd package.
# Mingcong Bai <jeffbai@aosc.xyz>, 2015.
# Mingye Wang <arthur200126@gmail.com>, 2015.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: wcd 5.2.6-beta4\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2019-01-10 23:45+0100\n"
"PO-Revision-Date: 2018-10-25 12:43-0600\n"
"Last-Translator: Zixing Liu <liushuyu011@gmail.com>\n"
"Language-Team: Chinese (simplified) <i18n-zh@googlegroups.com>\n"
"Language: zh_CN\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 2.2\n"
"Plural-Forms: nplurals=1; plural=0;\n"

#: wcd.c:170
#, c-format
msgid "Wcd: error: "
msgstr "Wcd：错误："

#: wcd.c:183 wcd.c:237 wcd.c:257
#, c-format
msgid "Unable to read file %s: %s\n"
msgstr "无法读取文件 %s：%s\n"

#: wcd.c:246
#, c-format
msgid "Unable to read file %s: Not a regular file.\n"
msgstr "无法读取文件 %s：不是普通文件。\n"

#: wcd.c:259 wcd.c:346
#, c-format
msgid "Unable to write file %s: %s\n"
msgstr "无法写入文件 %s：%s\n"

#: wcd.c:348
#, c-format
msgid "Unable to close file %s: %s\n"
msgstr "无法关闭文件 %s：%s\n"

#: wcd.c:409 wcd.c:414 wfixpath.c:65
#, c-format
msgid "Memory allocation error in %s: %s\n"
msgstr "%s 中发生了内存分配错误：%s\n"

#: wcd.c:716 wcd.c:730
#, c-format
msgid "%s added to file %s\n"
msgstr "已添加 %s 到文件 %s\n"

#: wcd.c:765 wcd.c:1097
#, c-format
msgid "%s is not a directory.\n"
msgstr "%s 不是目录。\n"

#: wcd.c:770
#, c-format
msgid "Please wait. Scanning disk. Building treedata-file %s from %s\n"
msgstr "请稍等。正在扫描磁盘。正在从 %2$s 构建树状数据文件 %1$s\n"

#: wcd.c:832 wcd.c:2223 wcd.c:2246 wcd.c:2326
#, c-format
msgid "Writing file \"%s\"\n"
msgstr "正在写入文件 \"%s\"\n"

#: wcd.c:837
msgid "Write access to tree-file denied.\n"
msgstr "数据树文件写入权限被拒绝。\n"

#: wcd.c:838
msgid "Set TEMP environment variable if this is a read-only disk.\n"
msgstr "如果这是一个只读磁盘，请设置 TEMP 环境变量。\n"

#: wcd.c:967
#, c-format
msgid "Removed symbolic link %s\n"
msgstr "已移除符号链接 %s。\n"

#: wcd.c:971
#, c-format
msgid "Unable to remove symbolic link %s: %s\n"
msgstr "无法移除符号链接 %s：%s\n"

#: wcd.c:975
#, c-format
msgid "%s is a symbolic link to a file.\n"
msgstr "%s 是指向另一个文件的符号链接\n"

#: wcd.c:1058
#, c-format
msgid "Recursively remove %s? Are you sure? y/n :"
msgstr "您确定要递归删除 %s 吗？是/否 (y/n)："

#: wcd.c:1080 wcd.c:1090
#, c-format
msgid "Removed directory %s\n"
msgstr "已删除目录 %s\n"

#: wcd.c:1122 wcd.c:1191 wcd.c:1259
#, c-format
msgid ""
"line too long in %s ( > %d). The treefile could be corrupt, else fix by "
"increasing WCD_MAXPATH in source code.\n"
msgstr ""
"%s 中行太长 ( > %d)。目录树文件可能已损坏，如情况并非如此，请于源代码增加 "
"WCD_MAXPATH 的值以修复此问题。\n"

#: wcd.c:1123 wcd.c:1192 wcd.c:1260
#, c-format
msgid "file: %s, line: %d,"
msgstr "文件：%s，行：%d，"

#: wcd.c:1130 wcd.c:1199 wcd.c:1267
#, c-format
msgid " length: %d\n"
msgstr " 长度：%d\n"

#: wcd.c:1768 wcd.c:1837
msgid "Alias file in UTF-16 format is not supported.\n"
msgstr "不支持 UTF-16 格式的别名文件。\n"

#: wcd.c:1937
#, c-format
msgid ""
"Usage: wcd [options] [directory]\n"
"\n"
msgstr ""
"用法：wcd [选项] [路径]\n"
"\n"

#: wcd.c:1938
#, c-format
msgid "directory:  Name of directory to change to.\n"
msgstr "路径：要切换的路径名称。\n"

#: wcd.c:1939
#, c-format
msgid ""
"            Wildcards *, ? and [SET] are supported.\n"
"\n"
msgstr ""
"            支持通配符 *,? 及 [SET]。\n"
"\n"

#: wcd.c:1941
#, c-format
msgid "options:\n"
msgstr "选项：\n"

#: wcd.c:1942
#, c-format
msgid "  -a                      Add current path to treefile\n"
msgstr "  -a                      将当前路径添加到目录树文件\n"

#: wcd.c:1943
#, c-format
msgid ""
"  -aa                     Add current and all parent paths to treefile\n"
msgstr "  -aa                     将当前及所有父路径添加到目录树文件\n"

#: wcd.c:1944
#, c-format
msgid "  -A PATH                 Add tree from PATH\n"
msgstr "  -A 目录                 从 <目录> 添加目录树\n"

#: wcd.c:1945
#, c-format
msgid "  -b                      Ban current path\n"
msgstr "  -b                      禁用当前路径\n"

#: wcd.c:1946
#, c-format
msgid "  -c,  --direct-cd        direct CD mode\n"
msgstr "  -c,  --direct-cd        直接 CD（目录切换）模式\n"

#: wcd.c:1947
#, c-format
msgid "  -d DRIVE                set DRIVE for stack & go files (DOS)\n"
msgstr "  -d 驱动器                设置存放 stack & go 文件的 <驱动器> (DOS)\n"

#: wcd.c:1948
#, c-format
msgid "  -e                      add current path to Extra treefile\n"
msgstr "  -e                      将当前路径添加到附加目录树文件\n"

#: wcd.c:1949
#, c-format
msgid ""
"  -ee                     add current and all parent paths to Extra "
"treefile\n"
msgstr "  -aa                     将当前及所有父路径添加到附加目录树文件\n"

#: wcd.c:1950
#, c-format
msgid "  -E PATH                 add tree from PATH to Extra treefile\n"
msgstr "  -E 目录                 将 <目录> 内容添加到附加目录树文件\n"

#: wcd.c:1951
#, c-format
msgid "  -f FILE                 use extra treeFile\n"
msgstr "  -f 文件                 使用附加目录树 <文件>\n"

#: wcd.c:1952
#, c-format
msgid "  +f FILE                 add extra treeFile\n"
msgstr "  +f 文件                 添加附加目录树 <文件>\n"

#: wcd.c:1953
#, c-format
msgid "  -g                      Graphics\n"
msgstr "  -g                      图像输出\n"

#: wcd.c:1954
#, c-format
msgid "  -gd                     Graphics, dump tree\n"
msgstr "  -g                      图像输出，转储目录树\n"

#: wcd.c:1955
#, c-format
msgid "  -G PATH                 set PATH Go-script\n"
msgstr "  -G 目录                 设置 <目录> 的 Go 脚本\n"

#: wcd.c:1956
#, c-format
msgid "  -GN, --no-go-script     No Go-script\n"
msgstr "  -GN, --no-go-script     无 Go 脚本\n"

#: wcd.c:1957
#, c-format
msgid "  -h,  --help             show this Help\n"
msgstr "  -h, --help              显示此帮助信息\n"

#: wcd.c:1960
#, c-format
msgid "  -i,  --ignore-case      Ignore case (default)\n"
msgstr "  -i,  --ignore-case      忽略大小写（默认）\n"

#: wcd.c:1961
#, c-format
msgid "  +i,  --no-ignore-case   regard case\n"
msgstr "  +i,  --no-ignore-case   区分大小写\n"

#: wcd.c:1963
#, c-format
msgid "  -i,  --ignore-case      Ignore case\n"
msgstr "  -i,  --ignore-case      忽略大小写\n"

#: wcd.c:1964
#, c-format
msgid "  +i,  --no-ignore-case   regard case (default)\n"
msgstr "  +i,  --no-ignore-case   区分大小写（默认）\n"

#: wcd.c:1967
#, c-format
msgid "  -I,  --ignore-diacritics     Ignore diacritics\n"
msgstr "  -I,  --ignore-diacritics     忽略变音符号\n"

#: wcd.c:1968
#, c-format
msgid "  +I,  --no-ignore-diacritics  regard diacritics (default)\n"
msgstr "  -I,  --ignore-diacritics     区分变音符号（默认）\n"

#: wcd.c:1969
#, c-format
msgid "  -j,  --just-go          Just go mode\n"
msgstr "  -j,  --just-go          直接前往模式\n"

#: wcd.c:1970
#, c-format
msgid "  -k,  --keep-paths       Keep paths\n"
msgstr "  -k,  --keep-paths       保持路径\n"

#: wcd.c:1971
#, c-format
msgid "  -K,  --color            colors\n"
msgstr "  -K,  --color            彩色输出\n"

#: wcd.c:1972
#, c-format
msgid "  -l ALIAS                aLias current directory\n"
msgstr "  -l 别名                  为当前目录指定 <别名>\n"

#: wcd.c:1973
#, c-format
msgid "  -ls                     List the aliases\n"
msgstr "  -ls                     列出别名\n"

#: wcd.c:1974
#, c-format
msgid "  -L,  --license          show software License\n"
msgstr "  -L,  --license          显示软件许可证\n"

#: wcd.c:1975
#, c-format
msgid "  -m DIR                  Make DIR, add to treefile\n"
msgstr "  -m 目录                 创建 <目录>，并添加到目录树文件\n"

#: wcd.c:1976
#, c-format
msgid "  -M DIR                  Make DIR, add to extra treefile\n"
msgstr "  -m 目录                  创建 <目录>，并添加到附加目录树文件\n"

#: wcd.c:1977
#, c-format
msgid "  -n PATH                 use relative treefile in PATH\n"
msgstr "  -n 目录                 使用 <目录> 中的相对目录树文件\n"

#: wcd.c:1978
#, c-format
msgid "  +n PATH                 add relative treefile in PATH\n"
msgstr "  -n 目录                 添加 <目录> 中的相对目录树文件\n"

#: wcd.c:1979
#, c-format
msgid "  -N,  --numbers          use Numbers\n"
msgstr "  -N,  --numbers          使用数字\n"

#: wcd.c:1980
#, c-format
msgid "  -o                      use stdOut\n"
msgstr "  -o                      使用标准输出\n"

#: wcd.c:1981
#, c-format
msgid "  -od, --to-stdout        dump matches\n"
msgstr "  -od, --to-stdout        转储匹配\n"

#: wcd.c:1982
#, c-format
msgid "  -q,  --quiet            Quieter operation\n"
msgstr "  -q,  --quiet            静默操作\n"

#: wcd.c:1983
#, c-format
msgid "  -r DIR                  Remove DIR\n"
msgstr "  -r 目录                 移除 <目录>\n"

#: wcd.c:1984
#, c-format
msgid "  -rmtree DIR             Remove DIR recursive\n"
msgstr "  -rmtree 目录            递归移除 <目录>\n"

#: wcd.c:1985
#, c-format
msgid "  -s                      Scan disk from $HOME\n"
msgstr "  -s                      从 $HOME 扫描磁盘\n"

#: wcd.c:1986
#, c-format
msgid "  -S PATH                 Scan disk from PATH\n"
msgstr "  -S 目录                 从 <目录> 扫描磁盘\n"

#: wcd.c:1987
#, c-format
msgid ""
"  +S PATH                 Scan disk from PATH, create relative treefile\n"
msgstr "  +S 目录                 从 <目录> 扫描磁盘，创建相对目录树文件\n"

#: wcd.c:1988
#, c-format
msgid "  -t                      don't strip /tmp_mnt from paths\n"
msgstr "  -t                      不要从路径切除 /tmp_mnt\n"

#: wcd.c:1989
#, c-format
msgid "  -T,  --ascii-tree       draw tree with ASCII characters\n"
msgstr "  -T,  --ascii-tree       使用 ASCII 字符绘制目录树\n"

#: wcd.c:1990
#, c-format
msgid "  -Ta, --alt-tree-nav     Alternative tree navigation\n"
msgstr "  -Ta, --alt-tree-nav     备选目录树浏览模式\n"

#: wcd.c:1991
#, c-format
msgid "  -TC, --center-tree      Centered tree view\n"
msgstr "  -TC, --center-tree      居中目录树视图\n"

#: wcd.c:1992
#, c-format
msgid "  -Tc, --compact-tree     Compact tree\n"
msgstr "  -Tc, --compact-tree     紧凑目录树\n"

#: wcd.c:1993
#, c-format
msgid "  -Td, --cjk-width        support legacy CJK fonts\n"
msgstr "  -Td, --cjk-width        支持传统 CJK 字体\n"

#: wcd.c:1994
#, c-format
msgid "  -u USER                 use USER's treefile\n"
msgstr "  -u 用户                 使用 <用户> 的目录树文件\n"

#: wcd.c:1995
#, c-format
msgid "  +u USER                 add USER's treefile\n"
msgstr "  +u 用户                 为 <用户> 添加目录树文件\n"

#: wcd.c:1996
#, c-format
msgid "  -v,  --verbose          Verbose operation\n"
msgstr "  -v,  --verbose          详尽操作输出\n"

#: wcd.c:1997
#, c-format
msgid "  -V,  --version          show Version info\n"
msgstr "  -V,  --version          显示版本信息\n"

#: wcd.c:1998
#, c-format
msgid "  -w,  --wild-match-only  Wild matching only\n"
msgstr "  -w,  --wild-match-only  仅使用通配符匹配\n"

#: wcd.c:1999
#, c-format
msgid "  -x PATH                 eXclude PATH during disk scan\n"
msgstr "  -x 目录                 磁盘扫描时排除指定 <目录>\n"

#: wcd.c:2000
#, c-format
msgid "  -xf FILE                eXclude paths from FILE\n"
msgstr "  -xf 文件                从指定 <文件> 中确定要排除的目录\n"

#: wcd.c:2001
#, c-format
msgid "  -y,  --assume-yes       assume Yes on all queries\n"
msgstr "  -y,  --assume-yes       为所有询问项目假设肯定回应\n"

#: wcd.c:2002
#, c-format
msgid "  -z NUMBER               set max stack siZe\n"
msgstr "  -z 大小                 设置目录栈的最大 <大小>\n"

#: wcd.c:2003
#, c-format
msgid "  -[NUMBER]               push dir (NUMBER times)\n"
msgstr "  -[NUMBER]               推进到目录（pushd，NUMBER 次）\n"

#: wcd.c:2004
#, c-format
msgid "  +[NUMBER]               pop dir (NUMBER times)\n"
msgstr "  -[NUMBER]               从目录跳出（popd，NUMBER 次）\n"

#: wcd.c:2005
#, c-format
msgid "  =                       show stack\n"
msgstr "  =                       显示目录栈\n"

#: wcd.c:2014 wcd.c:2143
#, c-format
msgid "wcd %s (%s) - Wherever Change Directory\n"
msgstr "wcd %s (%s) - 目录随意换\n"

#: wcd.c:2015
#, c-format
msgid ""
"Chdir for Dos and Unix.\n"
"\n"
msgstr ""
"用于 Dos 和 Unix 的 Chdir。\n"
"\n"

#: wcd.c:2019
#, c-format
msgid "DOS 16 bit version (WATCOMC).\n"
msgstr "DOS 16 位版本（WATCOMC）。\n"

#: wcd.c:2021
#, c-format
msgid "DOS 16 bit version (TURBOC).\n"
msgstr "DOS 16 位版本（TURBOC）。\n"

#: wcd.c:2023
#, c-format
msgid "DOS 32 bit version (DJGPP).\n"
msgstr "DOS 32 位版本（DJGPP）。\n"

#: wcd.c:2025
#, c-format
msgid "DOS 32 bit version (WATCOMC).\n"
msgstr "DOS 32 位版本（WATCOMC）。\n"

#: wcd.c:2032
#, c-format
msgid "Win64 version (MSVC %d).\n"
msgstr "Win64 版本（MSVC %d）。\n"

#: wcd.c:2034
#, c-format
msgid "Win64 version (MinGW-w64).\n"
msgstr "Win64 版本（MinGW-w64）。\n"

#: wcd.c:2038
#, c-format
msgid "Win32 version (WATCOMC).\n"
msgstr "Win32 版本（WATCOMC）。\n"

#: wcd.c:2040
#, c-format
msgid "Win32 version (MSVC %d).\n"
msgstr "Win32 版本（MSVC %d）。\n"

#: wcd.c:2042
#, c-format
msgid "Win32 version (MinGW-w64).\n"
msgstr "Win32 版本（MinGW-w64）。\n"

#: wcd.c:2044
#, c-format
msgid "Win32 version (MinGW).\n"
msgstr "Win32 版本（MinGW）。\n"

#: wcd.c:2051
#, c-format
msgid "This version is for MSYS and WinZsh.\n"
msgstr "该版本适用于 MSYS 及 WinZsh。\n"

#: wcd.c:2053
#, c-format
msgid "This version is for Windows PowerShell.\n"
msgstr "该版本适用于 Windows Powershell。\n"

#: wcd.c:2055
#, c-format
msgid "This version is for Windows Command Prompt (cmd.exe).\n"
msgstr "该版本适用于 Windows 命令提示符（cmd.exe）。\n"

#: wcd.c:2060
#, c-format
msgid "OS/2 version"
msgstr "OS/2 版本"

#: wcd.c:2071
#, c-format
msgid "This version is for native MSYS.\n"
msgstr "该版本适用于原生 MSYS 环境。\n"

#: wcd.c:2074
#, c-format
msgid "Cygwin version.\n"
msgstr "Cygwin 版本。\n"

#: wcd.c:2077
#, c-format
msgid "This version is for DJGPP DOS bash.\n"
msgstr "该版本适用于 DJGPP DOS bash。\n"

#: wcd.c:2080
#, c-format
msgid "This version is for OS/2 bash.\n"
msgstr "该版本适用于 OS/2 bash。\n"

#: wcd.c:2083
#, c-format
msgid "Interface: "
msgstr "界面："

#: wcd.c:2089
#, c-format
msgid "ncurses version %s.%d\n"
msgstr "ncurses 版本 %s.%d.\n"

#: wcd.c:2092
#, c-format
msgid "PDCurses build %d\n"
msgstr "PDCurses 构建 %d\n"

#: wcd.c:2094
#, c-format
msgid "curses\n"
msgstr "curses\n"

#: wcd.c:2103
#, c-format
msgid "stdout\n"
msgstr "stdout\n"

#: wcd.c:2107
#, c-format
msgid "Native language support included.\n"
msgstr "包含本地语言支持。\n"

#: wcd.c:2108
#, c-format
msgid "LOCALEDIR=%s\n"
msgstr "LOCALEDIR=%s\n"

#: wcd.c:2110
#, c-format
msgid "No native language support included.\n"
msgstr "未包含本地语言支持。\n"

#: wcd.c:2113
#, c-format
msgid "Current locale uses CP%u encoding.\n"
msgstr "当前语言环境使用 CP%u 编码。\n"

#: wcd.c:2115
#, c-format
msgid "Current locale uses %s encoding.\n"
msgstr "当前语言环境使用 %s 编码。\n"

#: wcd.c:2118
#, c-format
msgid "With Unicode support.\n"
msgstr "带有 Unicode 支持。\n"

#: wcd.c:2123
#, c-format
msgid "  Euro symbol: "
msgstr "  欧元符号： "

#: wcd.c:2125
#, c-format
msgid "  Chinese characters: "
msgstr "  中文字符： "

#: wcd.c:2129
#, c-format
msgid "Without Unicode support.\n"
msgstr "不带有 Unicode 支持。\n"

#: wcd.c:2132
#, c-format
msgid "With Unicode normalization.\n"
msgstr "带有 Unicode 规范化支持。\n"

#: wcd.c:2134
#, c-format
msgid "Without Unicode normalization.\n"
msgstr "不带有 Unicode 归一化支持。\n"

#: wcd.c:2137
#, c-format
msgid "Download the latest executables and sources from:\n"
msgstr "可从此处下载到最新的可执行文件及源代码：\n"

#: wcd.c:2144
#, c-format
msgid ""
"Copyright (C) 1996-%d Erwin Waterlander\n"
"Copyright (C) 1994-2002 Ondrej Popp on C3PO\n"
"Copyright (C) 1995-1996 DJ Delorie on _fixpath()\n"
"Copyright (C) 1995-1996 Borja Etxebarria & Olivier Sirol on Ninux Czo "
"Directory\n"
"Copyright (C) 1994-1996 Jason Mathews on DOSDIR\n"
"Copyright (C) 1990-1992 Mark Adler, Richard B. Wales, Jean-loup Gailly,\n"
"Kai Uwe Rommel and Igor Mandrichenko on recmatch()\n"
msgstr ""
"Copyright (C) 1996-%d Erwin Waterlander\n"
"Copyright (C) 1994-2002 Ondrej Popp 贡献 C3PO 支持\n"
"Copyright (C) 1995-1996 DJ Delorie 贡献 _fixpath() 支持\n"
"Copyright (C) 1995-1996 Borja Etxebarria 及 Olivier Sirol 贡献 Ninux Czo "
"Directory\n"
"Copyright (C) 1994-1996 Jason Mathews 贡献 DOSDIR 支持\n"
"Copyright (C) 1990-1992 Mark Adler, Richard B. Wales, Jean-loup Gailly,\n"
"Kai Uwe Rommel 及 Igor Mandrichenko 贡献 recmatch() 支持\n"

#: wcd.c:2152
#, c-format
msgid ""
"Source code to scan Windows LAN was originally written and placed\n"
"in the public domain by Felix Kasza.\n"
"Markus Kuhn's free wcwidth() and wcswidth() implementations are used.\n"
"Rugxulo is the original author of query_con_codepage() (public domain).\n"
"\n"
msgstr ""
"用于扫描 Windows 局域网的源代码最初由 Felix Kasza 编写并放置于公共领域。\n"
"本软件使用了 Markus Kuhn 的自由 wcwidth() 及 wcswidth() 实现。\n"
"Rugxulo 是 query_con_codepage() 的原作者（公共领域）。\n"
"\n"

#: wcd.c:2158
#, c-format
msgid ""
"This program is free software; you can redistribute it and/or\n"
"modify it under the terms of the GNU General Public License\n"
"as published by the Free Software Foundation; either version 2\n"
"of the License, or (at your option) any later version.\n"
"\n"
msgstr ""
"本软件是自由软件；您可以遵循自由软件基金会所发布的 GNU 通用\n"
"公共许可证版本 3 或(您自行选择)之后版本进行再发布和/或修改。\n"
"\n"
"\n"

#: wcd.c:2164
#, c-format
msgid ""
"This program is distributed in the hope that it will be useful,\n"
"but WITHOUT ANY WARRANTY; without even the implied warranty of\n"
"MERCHANTABILITY or FITNESS FOR A PARTICULAR PURPOSE.  See the\n"
"GNU General Public License for more details.\n"
"\n"
msgstr ""
"发布这个程序只是希望它能有所用途而不附有任何的保证，\n"
"甚至也不暗示它有商品价值或能合用于特定的目的。细节请见\n"
"GNU 通用公共许可证。\n"
"\n"

#: wcd.c:2170
#, c-format
msgid ""
"You should have received a copy of the GNU General Public License\n"
"along with this program; if not, write to the Free Software\n"
"Foundation, Inc., 51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301 "
"USA.\n"
msgstr ""
"你应已与此程序一同获取了一份 GNU 通用公共许可证的副本；\n"
"要是没有的话，可以写信给 Free SoftwareFoundation, Inc.,\n"
"51 Franklin Street, Fifth Floor, Boston, MA 02110-1301 USA. 索取。\n"
"\n"

#: wcd.c:2203
#, c-format
msgid "creating directory %s\n"
msgstr "正在创建目录 %s\n"

#: wcd.c:2535 wcd.c:2575 wcd.c:2590 wcd.c:2658 wcd.c:2727 wcd.c:3229 wcd.c:3248
#, c-format
msgid "Value of environment variable %s is too long.\n"
msgstr "环境变量 %s 的值太长。\n"

#: wcd.c:2564
#, c-format
msgid "Failed to unset environment variable TERM: %s\n"
msgstr "无法取消设置 TERM 环境变量：%s\n"

#: wcd.c:2622 wcd.c:2651
msgid "Environment variable HOME or WCDHOME is not set.\n"
msgstr "未设置环境变量 HOME 及 WCDHOME。\n"

#: wcd.c:2834
#, c-format
msgid "aliasfile: %s\n"
msgstr "别名文件：%s\n"

#: wcd.c:2848
msgid "HOME is not defined\n"
msgstr "HOME 未定义\n"

#: wcd.c:2852
msgid "WCDHOME is not defined\n"
msgstr "WCDHOME 未定义\n"

#: wcd.c:2856
msgid "WCDSCAN is not defined\n"
msgstr "WCDSCAN 未定义\n"

#: wcd.c:2881
msgid "Graphics mode only supported in wcd with curses-based interface.\n"
msgstr "只有带有基于 curses 界面的 wcd 支持图形模式。\n"

#: wcd.c:3162
#, c-format
msgid "%s added to aliasfile %s\n"
msgstr "%s 已添加到别名文件 %s\n"

#: wcd.c:3261
#, c-format
msgid "Unable to read file %s or %s\n"
msgstr "无法读取文件 %s 或 %s\n"

#: wcd.c:3411
#, c-format
msgid "WCDSCAN directory {%s}\n"
msgstr "WCDSCAN 目录 {%s}\n"

#: wcd.c:3413
#, c-format
msgid "banning {%s}\n"
msgstr "禁止 {%s}\n"

#: wcd.c:3415
#, c-format
msgid "excluding {%s}\n"
msgstr "排除 {%s}\n"

#: wcd.c:3417
#, c-format
msgid "filtering {%s}\n"
msgstr "过滤 {%s}\n"

#: wcd.c:3677
#, c-format
msgid "No directory found matching %s\n"
msgstr "未找到匹配 %s 的路径\n"

#: wcd.c:3678
msgid "Perhaps you need to rescan the disk or path is banned.\n"
msgstr "磁盘可能需要重新扫描，或此路径可能已被禁止。\n"

#: wcd.c:3807
#, c-format
msgid "Cannot change to %s\n"
msgstr "无法切换到 %s\n"

#: wcddir.c:109
#, c-format
msgid "%lu (\"%s\") reported by \"%s\".\n"
msgstr "\"%3$s\" 报告了 %1$lu（\"%2$s\"）。\n"

#: wcddir.c:131
msgid "access denied.\n"
msgstr "访问被拒绝。\n"

#: wcddir.c:206
#, c-format
msgid "Searching for shared directories on server %s\n"
msgstr "正在搜索服务器 %s 上的共享目录\n"

#: wcddir.c:218
#, c-format
msgid "Found %lu shared directories on server %s\n"
msgstr "在服务器 %2$s 上发现 %1$lu 个共享目录\n"

#: wcddir.c:335
msgid "Unable to get current working directory: "
msgstr "无法获取当前的工作目录："

#: wcddir.c:362
#, c-format
msgid "Unable to change to directory %s: "
msgstr "无法切换到目录 %s："

#: wcddir.c:392
#, c-format
msgid "Unable to create directory %s: "
msgstr "无法创建目录 %s："

#: wcddir.c:420
#, c-format
msgid "Unable to remove directory %s: "
msgstr "无法移除目录 %s："

#: wcddir.c:543 wcddir.c:554
#, c-format
msgid "Unable to create directory %s: %s\n"
msgstr "无法创建目录 %s：%s\n"

#: wcddir.c:660
#, c-format
msgid "Unable to get current working directory: %s\n"
msgstr "无法获取当前的工作目录：%s\n"

#: wcddir.c:674
#, c-format
msgid "Unable to change to directory %s: %s\n"
msgstr "无法切换到目录 %s：%s\n"

#: wcddir.c:683
#, c-format
msgid "Unable to remove directory %s: %s\n"
msgstr "无法移除目录 %s：%s\n"

#: stack.c:101
msgid "Error parsing stack\n"
msgstr "解析目录栈时发生错误\n"

#: display.c:263
msgid "internal error in maxLength(), list == NULL\n"
msgstr "maxLength(), list == NULL 处发生内部错误\n"

#: display.c:284
msgid "internal error in maxLengthStack(), s == NULL\n"
msgstr "maxLengthStack(), s == NULL 处发生内部错误\n"

#: display.c:524 display.c:1150 display.c:1538
#, c-format
msgid "Perfect match for %d directories."
msgstr "%d 个完全匹配的目录。"

#: display.c:526 display.c:1152 display.c:1540
#, c-format
msgid "Wild match for %d directories."
msgstr "%d 个通配符匹配的目录。"

#: display.c:530 display.c:1164 display.c:1542 display.c:1585
#, c-format
msgid "Please choose one (<Enter> to abort): "
msgstr "请选择其中一个（按回车键中止）："

#: display.c:532 display.c:608 display.c:640 display.c:1157
#, c-format
msgid " w=up x=down ?=help  Page %d/%d "
msgstr " w=上移 x=下移 ?=帮助  第 %d/%d 页 "

#: display.c:684 display.c:1180
msgid "Screenheight must be > 20 for help."
msgstr "屏幕高度必须大于 20 字符才能显示帮助信息"

#: display.c:689 display.c:1183
msgid "w or <Up>         page up"
msgstr "w 或 <Up>         向上翻页"

#: display.c:690 display.c:1184
msgid "x or z or <Down>  page down"
msgstr "x 或 z 或 <Down>  向下翻页"

#: display.c:691 display.c:1185
msgid ", or <Left>       scroll 1 left"
msgstr ", 或 <Left>      向左滚动一个字符"

#: display.c:692 display.c:1186
msgid ". or <Right>      scroll 1 right"
msgstr ", 或 <Right>     向右滚动一个字符"

#: display.c:693 display.c:1187
msgid "< or [            scroll 10 left"
msgstr "< 或 [            向左滚动 10 个字符"

#: display.c:694 display.c:1188
msgid "> or ]            scroll 10 right"
msgstr "> 或 ]            向右滚动 10 个字符"

#: display.c:695 display.c:1189
msgid "CTRL-a or <HOME>  scroll to beginning"
msgstr "CTRL-a 或 <HOME>  滚动到开头"

#: display.c:696 display.c:1190
msgid "CTRL-e or <END>   scroll to end"
msgstr "CTRL-e 或 <END>   滚动到结尾"

#: display.c:697 display.c:1192
msgid "CTRL-c or <Esc>   abort"
msgstr "CTRL-c 或 <Esc>   中止操作"

#: display.c:698 display.c:1193
msgid "<Enter>           abort"
msgstr "<Enter>           中止操作"

#: display.c:699
msgid "Type w or x to quit help."
msgstr "按 w 或 x to 以退出帮助。"

#: display.c:1191 graphics.c:1994
msgid "CTRL-l or F5      redraw screen"
msgstr "CTRL-l 或 F5      重绘屏幕"

#: display.c:1194 graphics.c:1979 graphics.c:1996 graphics.c:2019
#: graphics.c:2036
msgid "Press any key."
msgstr "请按任意键。"

#: display.c:1256 graphics.c:2289
msgid "Error opening terminal, falling back to stdout interface.\n"
msgstr "开启终端失败，回退到 stdout 界面。\n"

#: display.c:1277
msgid "screen height must be larger than 3 lines.\n"
msgstr "屏幕高度必须高于 3 个字符。\n"

#: display.c:1318 graphics.c:2314
msgid "error creating scroll window.\n"
msgstr "创建滚动窗口失败。\n"

#: display.c:1334 graphics.c:2330
msgid "error creating input window.\n"
msgstr "创建输入窗口失败。\n"

#: graphics.c:290
#, c-format
msgid "Wcd: error: path too long"
msgstr "Wcd：错误：路径太长"

#: graphics.c:1940
msgid "/ = search forward,  ? = search backward,  : = help"
msgstr "/ = 向前搜索,  ? = 向后搜索,  : = 帮助"

#: graphics.c:1945
msgid "SEARCH: "
msgstr "搜索："

#: graphics.c:1948
msgid "Search: "
msgstr "搜索："

#: graphics.c:1964
msgid "NAVIGATION MODE (1/2):"
msgstr "浏览模式 (1/2)："

#: graphics.c:1965
msgid "h or <Left>       go left"
msgstr "h 或 <Left>       向左"

#: graphics.c:1966
msgid "j or <Down>       go down"
msgstr "j 或 <Down>       向下"

#: graphics.c:1967
msgid "k or <Up>         go up"
msgstr "k 或 <Up>         向上"

#: graphics.c:1968
msgid "l or <Right>      go right"
msgstr "l 或 <Right>      向右"

#: graphics.c:1969
msgid "* or v or <Space> go forward to dir with same name"
msgstr "* 或 v 或 <Space> 前进到同名目录"

#: graphics.c:1970
msgid "# or p or <BS>    go backward to dir with same name"
msgstr "# 或 p 或 <BS>    后退到同名目录"

#: graphics.c:1971
msgid "^ or a            go to beginning of line"
msgstr "^ 或 a            前往行首"

#: graphics.c:1972
msgid "$ or e            go to end of line"
msgstr "$ 或 e            前往行尾"

#: graphics.c:1973
msgid "1                 go to root dir"
msgstr "1                 前往根目录"

#: graphics.c:1974
msgid "g or G            go to last dir"
msgstr "g 或 G            前往最后访问的目录"

#: graphics.c:1975
msgid "f                 go page forward"
msgstr "f                 向前一个页面"

#: graphics.c:1976
msgid "b                 go page backward"
msgstr "b                 向后一个页面"

#: graphics.c:1977
msgid "u                 go half page up"
msgstr "u                 向上翻半页"

#: graphics.c:1978
msgid "d                 go half page down"
msgstr "d                 向下翻半页"

#: graphics.c:1985
msgid "NAVIGATION MODE (2/2):"
msgstr "浏览模式 (2/2)："

#: graphics.c:1986
msgid "A                 switch alternative tree navigation on/off"
msgstr "A                 开启/关闭备选目录树浏览方式"

#: graphics.c:1987
msgid "t                 switch centered mode on/off"
msgstr "t                 开启/关闭居中模式"

#: graphics.c:1988
msgid "T                 toggle between line drawing and ASCII characters"
msgstr "T                 切换制表符或 ASCII 字符绘图"

#: graphics.c:1989
msgid "m                 toggle between compact and wide tree"
msgstr "m                 切换紧凑或宽目录树"

#: graphics.c:1990
msgid "<Esc> or q        abort"
msgstr "<Esc> 或 q        中止"

#: graphics.c:1991
msgid "/                 search forward"
msgstr "/                 向前搜索"

#: graphics.c:1992
msgid "?                 search backward"
msgstr "?                 向后搜索"

#: graphics.c:1993
msgid "n                 repeat last / or ? search"
msgstr "n                 重复上一个 / 或 ? 搜索操作"

#: graphics.c:1995 graphics.c:2018
msgid "<Enter>           select directory"
msgstr "<Enter>           选择目录"

#: graphics.c:2002
msgid "SEARCH MODE with wildcard and subdir support:"
msgstr "带有通配符及子目录支持的搜索模式："

#: graphics.c:2003
msgid "<Left>            go left"
msgstr "<Left>            向左"

#: graphics.c:2004
msgid "<Down>            go down"
msgstr "<Down>            向下"

#: graphics.c:2005
msgid "<Up>              go up"
msgstr "<Up>              向上"

#: graphics.c:2006
msgid "<Right>           go right"
msgstr "<Right>           向右"

#: graphics.c:2007
msgid "CTRL-v            go forward to dir with same name"
msgstr "CTRL-v            前进到同名目录"

#: graphics.c:2008
msgid "CTRL-p            go backward to dir with same name"
msgstr "CTRL-p            后退到同名目录"

#: graphics.c:2009
msgid "CTRL-a            go to beginning of line"
msgstr "CTRL-a            前往行首"

#: graphics.c:2010
msgid "CTRL-e            go to end of line"
msgstr "CTRL-e            前往行尾"

#: graphics.c:2011
msgid "CTRL-g            go to last dir"
msgstr "CTRL-g            前往最后访问的目录"

#: graphics.c:2012
msgid "CTRL-f            go page forward"
msgstr "CTRL-f                 向前一个页面"

#: graphics.c:2013
msgid "CTRL-b            go page backward"
msgstr "CTRL-b                 向后一个页面"

#: graphics.c:2014
msgid "CTRL-u            go half page up"
msgstr "CTRL-u                 向上翻半页"

#: graphics.c:2015
msgid "CTRL-d            go half page down"
msgstr "CTRL-d                 向下翻半页"

#: graphics.c:2016
msgid "<Esc> or CTRL-x   abort SEARCH MODE"
msgstr "<Esc> 或 CTRL-x   中止搜索模式"

#: graphics.c:2017
msgid "CTRL-n            repeat last / or ? search"
msgstr "CTRL-n            重复上一个 / 或 ? 搜索操作"

#: graphics.c:2025
msgid "ZOOMING:"
msgstr "缩放："

#: graphics.c:2026
msgid "z or i or CTRL-i  zoom in"
msgstr "z 或 i 或 CTRL-i  放大"

#: graphics.c:2027
msgid "Z or o or CTRL-o  zoom out"
msgstr "Z 或 o 或 CTRL-o  缩小"

#: graphics.c:2028
msgid "c                 condense: fold current level"
msgstr "c                 压缩：折叠当前级别"

#: graphics.c:2029
msgid "C                 condense: fold subdir level"
msgstr "C                 压缩：折叠子目录级别"

#: graphics.c:2030
msgid "w                 condense: fold current and subdir levels"
msgstr "w                 压缩：折叠当前及子目录级别"

#: graphics.c:2031
msgid "y or CTRL-y       uncondense: unfold current and subdir levels"
msgstr "y 或 CTRL-y       展开：展开当前及子目录级别"

#: graphics.c:2032
msgid "r or CTRL-r       uncondense: unfold all directories"
msgstr "r 或 CTRL-r       展开：展开所有目录"

#: graphics.c:2033
msgid "-                 fold directory"
msgstr "-                 折叠目录"

#: graphics.c:2034
msgid "+ or =            unfold directory"
msgstr "+ 或 =            展开目录"

#: graphics.c:2035
msgid "l or <Right>      unfold and go right"
msgstr "l 或 <Right>      展开并向右前进"

#: graphics.c:2039
msgid "Screenheight must be > 21 for help."
msgstr "屏幕高度必须大于 21 字符才能显示帮助信息。"

#: graphics.c:2271 graphics.c:2757
#, c-format
msgid "Cannot find the current path %s in the directory tree.\n"
msgstr "无法在目录树中找到当前目录 %s。\n"

#: finddirs.c:241 finddirs.c:249 finddirs.c:273 finddirs.c:300 finddirs.c:314
#, c-format
msgid "Unable to remove file %s: %s\n"
msgstr "无法移除文件 %s：%s\n"

#: finddirs.c:322 finddirs.c:486
#, c-format
msgid "Unable to close directory %s: %s\n"
msgstr "无法关闭目录 %s：%s\n"

#: finddirs.c:365
#, c-format
msgid "finddirs(): can't determine path in directory %s\n"
msgstr "finddirs()：无法确定目录 %s 中的路径\n"

#: finddirs.c:366
msgid "path probably too long.\n"
msgstr "路径很可能太长。\n"

#: c3po/Error.c:41
#, c-format
msgid "in '%s', insufficient memory for allocation\n"
msgstr "'%s' 中，无法分配足够内存\n"

#~ msgid "malloc error in wcd_fixpath()\n"
#~ msgstr "wcd_fixpath() 函数中发生 malloc 错误\n"
